【立場專訪】83 歲李怡：我時日無多 相信香港年輕人有超乎想像的智慧

//到了 2019 年的「送中條例」前夕，李怡雖然拒絕認命，但貫徹悲觀。

「我是覺得會過的，因為當時中國和香港的政治形勢，加上立法會的比例，整個形勢我是覺得會過。6 月 9 號 103 萬人上街，那晚政府提出 612 還要拿去立法會（二讀），我仍舊覺得他們做得到。直至 6 月 12 日一大批年輕人去抗爭、堵路，我仍舊不覺得政府會收回。從我過去的經驗來看，我認為逃犯條例是北京想做的事，林鄭要邀功，還是北京想做？無疑他們是互相配合，王志民當時叫哂所有人要求他們支持條例，直到立法會有很大衝突，我才開始覺得有機會，因為條例上不到立法會傾，就可能會拖遲。」

「從那時開始，我對年青人的感覺就開始改變。你知道我一直都是很撐年青人，很撐他們的想法，但我過去的想法是，年輕人確實是我們的希望，他做錯都不要緊，包容他，是這樣的很平常的角度。但現在我看到，真是要獻身的時候，他們是會出來。你看見他們的勇氣和力量，你是只能由衷地敬佩。」//

原文好長
撳入條link支持下立場

推

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

好人一生平安

李怡老師

睇到想喊

李怡係老一輩泛民之中最早接受本土派嘅一個

智慧老人，以前已經成日睇佢寫野

//李怡說：「很多時候都是覺得，好驚。我好擔心，理大又驚，中大又驚，612 我又驚，71 衝入立法會，我又覺得最好不要去。我承認自己在這些地方是好保守，但你叫我呼籲他們不要去，不行，我做不到。因為他們比我聰明，比我有勇氣，但我心裡很驚。我看直播是看到很多晚睡不了覺。我好擔心失去了這些菁英。⋯⋯」//

李怡老師
一定可以係有生之年
見到光復香港嘅一日

睇得出佢真係理解

//「例如本土意識在香港……我想已經成為一個社會
思潮了吧。」幾年前其實李怡都經常想。早至 2013 年，他就有一本書叫《本土思潮》。「當年我想在年青人之間，本土意識都已經是多數，但在老屎忽……不要說老屎忽哈哈，就說老一輩人之間，第一，他們仍舊覺得……潛意識地覺得，我是中國人。第二就是覺得中國政權是不可抵抗；第三就是覺得我們在一國兩制中，如果沒有一國，連兩制都沒有。」//

長命百歲，㷛底見

李怡叔

一定會長命百歲

推
光復香港之後 李怡先生一定會係歷史留名 成為國民作家

83歲仲咁理解年輕人真係好好

Push

記得前排有集城市論壇，唔記得左有條友講咩，跟住佢答:咁唔通叫你做狗你都做咩，型撚到

有睇
對住件唔記得乜春

細個有個老師叫我睇佢本細味人生100篇
我平時唔睇書都睇曬成本

我冇睇書嘅習慣
你咁講搞到我都想睇下

應該係呢集？

李怡陶傑
蘋果必睇

經常李怡先生既社論 同年輕人跟得好貼 好人一生平安

李怡不嬲高質

李怡算係本土啦

見到佢咁支持年輕一代好感動

香港人次次都deadline先爆
又有排等

長命百歲17年内香港一定光復咗

都係個有腦袋嘅人

過百福壽康寧啦要

李怡先生嘅思想比好多所謂嘅後生黃絲更先進。

好人一世平安
好希望佢同肥彭都可以見證都香港光復嘅個日

李怡文章條理極清楚, 論點明確
唔似梁文道果D垃圾

有智慧係唔同d
中學開始已經聽佢嘅一分鐘閱讀
佢把聲仲好記得

應該見唔到
黑警同共狗始終太強大
仲記得自己當時聞咗下催淚彈已經頂唔順

祝李怡長命百歲

多謝你 好人一生平安！

見得太多

agree,83歲思路仲極清晰同埋我覺得李怡老師個樣幾慈祥，仲幾靚仔

要健健康康

日日都有睇李怡D文
佢真係跟得好貼年輕人

成日睇佢社評

push

14年已經成日睇佢既文章
好人要一生平安啊

李怡先生係香港國寶

Gogogo

佢好愛錫香港人特別係後生仔

係
好人一生平安

真係愛香港

李怡老師真係理解、支持同埋相信香港既年青人

佢支持本土後生仔支持左好耐啦
由本土思潮開始形成佢就支持，唔再做大中華膠

睇親李怡講既野都想喊 好想佢睇到香港光復既一日

有智慧有見識

我們沒資格批評的原因，是因為我們不在前線，我們不知道他們的感受。我認為他們一定要這樣做，是因為覺得這樣才是實現自我。你要在現場，你才知道那些是不是手足；你要在前線，你才知道那些行為應該尊重，和珍貴，但我不在現場，我沒資格說。

佢比好多人都要明白呢個道理

佢都走得好前

港獨?

講梁游係鬼既，學下李怡唔該

點只本土 有睇開佢既評論都知

祝佢長壽安康，一齊等光復

以前我都係，佢係割席不分化始袓
當年佢唔理解點解港獨，但都為本土發聲

老師
多謝你咁多年嚟都支持後生仔

好人一生心安

幾易入口 兩頁紙一個道理or啟發

出面仲有冇

梁文道表示加咗人民幣

冇睇過
點垃圾法

呢D先乎合長者既稱號

其他只係廢老

四個字歸納：似是而非

梁文道極左膠
你當何式凝咁撚樣 示威夠啦 唔好over

呢啲先會令人發自內心尊敬

李怡老師係咪只係蘋果有寫文？

同問

//那時甚至覺得，你哋唔好咁啦，心是這樣想，但說不出口。我做不到的東西，不能叫別人不要做。//

呢句先係最重點 兄弟爬山 各自努力

反而好多人都未明

佢的文章好好睇 寫得好好

係

推畀多啲人睇

唔止, 梁文道D文章, 要慢慢細心睇幾次先知道佢既論點
極傷神

李怡老師好人真係面相都好好多

睇到眼濕濕
好人一生平安

正評係比條link

支持下立場

［認真］前線醫護有野同誠哥講

同時都好多人曲解呢句說話

都係⋯⋯

你4台先生喺蘋果嘅專欄，我每日都會拜讀

李怡先生

李怡 我好尊重佢

睇到喊，佢真係好通透好愛年輕人

蠢到超乎想像

佢係少數一直支持本土派嘅老文人一定要平安

智慧老人

===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

呢幾個位講得好中

//
中國人富起來之後，他們不是搞一些制度出來保護自己的私人財產、家人安全，而是將人和財產移居國外。我想世界上沒有另一個國家的建制人士和成功人士會這樣，把東西都移去外國，國內就繼續維持一個奴隸、專制的系統去剝削人，這超出了西方人的想像。
//

//
我想沒人仇恨他們的。我的想法就是 leave me alone 囉，大家分開，你還你，我還我，有點隔絕，我沒有特別仇恨。他們的生活習慣和習性是這樣，又能怎樣。他隨時吐痰，是習慣，不需要仇恨，但你最好不要搞我們。香港人就很簡單，本土意識就是你不要搞我。你中國想怎樣搞是你的事，但你不要搞我。
//

//
不是說中國人英文也說得不好，而是他們講不到像我們的人。你看中國駐英大使，他英文說得不錯的，但講到像屎一樣。一看就知道他胡言亂語，謊言，他整個 mentality 和觀念都是受權力主導的。我感覺 14 億中國人，找一個去美國國會講中國的立場，能不能講到這樣好？我敢說，一個都找不到。不是他們沒能力，而是整個政治框到他們沒了自由意志。
//

Rap

好文 推

由中學開始睇佢D文，
佢令我對政治社會了解好多，
我哋一定要延續佢嘅追求

大家click入去睇下

好文共賞

2蚊日日乘地鐵

一定要長命百歲

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

睇完好感動
有幾多個老人家好似佢咁真係咁了解本土係啲乜嘢
大部份大多都大中華膠，一係藍絲

有，書局有得買李怡既書
好睇

卑劣民族鍾意用卑劣黑社會文化做主流。
佢地以為生生世世都可以做王
做王10多年以為是永恒
誰知他們必須要調換角色才能升華。
而嘗嘗自己上一世種下的因。

我估1/7果晚好多和理非都唔想手足入立會
始終驚
但唔敢做的野無理由唔比人地做

睇到眼濕濕
很是高汁

好人一世平安

寫得好好

嗰陣聽講0000清場
真係好擔心

老而不廢，銀髮表表者

寫得出 本土思潮 呢本書
諗法又真係幾貼近新一代
梗係算

李怡說：「看梁頌恆、游蕙禎？自愧不如。對敢於以卵擊石的向強權抗爭者，無論他們多麼錯誤，我都永感自愧不如。深宵自省，我一生只躲在書桌前論事，引俄國小說《羅亭》的鄙夷話，是『言語的巨人，行為的矮子』……在這個聰明人充斥的時代，總要有人願意站出來抗爭，社會才不會絕望。失敗幾乎是肯定的。雞蛋擲向高牆，怎麼可能不粉身碎骨？主權轉移之後，一切爭民主爭普選的抗爭，哪有成功過？但總要讓強權知道，儘管多數人選擇逆來順受，仍然有人不顧螳臂當車，以懸殊之力去抗拒社會沉淪。」

係office睇到依段開始眼濕濕

中國人有種難民的性格，有事就逃命，有壓迫的時候不是反抗，有災難不是救災。沒人講我們要在這裡抗爭，或抗爭會成功。
so ture

唔好咁話自己啦

希望一諗起老一輩，陳伯嗰d銀髮族有可能睇唔到光復就

佢真係一直都好撐年青人

好開明

一代智者

身體健康

深宵自省，我一生只躲在書桌前論事，引俄國小說《羅亭》的鄙夷話，是『言語的巨人，行為的矮子』……在這個聰明人充斥的時代，總要有人願意站出來抗爭，社會才不會絕望。失敗幾乎是肯定的。雞蛋擲向高牆，怎麼可能不粉身碎骨？主權轉移之後，一切爭民主爭普選的抗爭，哪有成功過？但總要讓強權知道，儘管多數人選擇逆來順受，仍然有人不顧螳臂當車，以懸殊之力去抗拒社會沉淪

勝在夠蠢

中學成日睇李怡係蘋果寫嘅評論，真係學到好多野

係 呢句野其實喺講 "當你覺得人地錯嘅時候 唔係走去阻止人地做緊嘅嘢 而係做多啲自己覺得啱嘅野 去證明人地錯"

咁樣講好似告別咁

感謝 老師

但篇文都幾長下

佢思維同樣都完全唔似有80，話60都信
長命百歲

香港人係一個優秀嘅民族

我睇到一半以為完點知未
不過好文唔嫌長

李怡好睇過陶傑好多條街

你叫我呼籲他們不要去，不行，我做不到。因為他們比我聰明，比我有勇氣，但我心裡很驚。我看直播是看到很多晚睡不了覺。我好擔心失去了這些菁英。那時甚至覺得，你哋唔好咁啦，心是這樣想，但說不出口。我做不到的東西，不能叫別人不要做。我覺得，我們沒資格批評的原因，是因為我們不在前線，我們不知道他們的感受。我認為他們一定要這樣做，是因為覺得這樣才是實現自我。你要在現場，你才知道那些是不是手足；你要在前線，你才知道那些行為應該尊重，和珍貴，但我不在現場，我沒資格說。

好人長命百歲

好人一生一定要平安

梁文道唔只條理唔清晰, 連文筆都唔好.

呢段星期五主場真係經典
問乜都答到
思路清晰敏捷又講得清楚

揾城市論壇嗰陣見到
陣間睇下先

up

要長命百歲

點解一個李怡 一個陳怡
分別可以咁大

係魚蛋革命之後 李怡即刻跟到晒成個思潮既改變
明明自己同時代冇脫節 但就好謙虛地講到自己廢老咁

少少 offtopic 另一個就係練乙錚 佢2016年有篇文既其中一段

//新東補選衝線階段，選管會竟以梁天琦準備寄發的55萬份單張含有「違反《基本法》字眼」為由，忽然於時限3天前取消他的免費郵遞優惠。以郵政局「大量標準 郵件優惠級」郵資每份港幣1.52元計算，此優惠總值當為港幣83.6萬元。本民前當然付不起這個錢，卻有800多位義工可資調度。結果，據一位當日有份 幫手的非年輕人朋友告訴筆者，他們硬是用人手把已準備好郵寄的單張逐份拆封、及時派送給新東選民；動員能力之快之強令人吃驚，以致民主黨主席劉慧卿 事後竟公開質疑本民前哪裏來那麼多競選資源並要求解釋。從傳統泛民政黨的資源和動員模式看，那顯然是無法正確理解的事，惟有向陰謀論的方向想。//

一野就點出左四方果啲老野究竟係有幾脫節
魚蛋後好大段時間都係得李怡同練sir
係近傳統泛民果邊而又明白我地諗緊咩

Humble

李怡 有智慧歷練 但唔夠勇氣
後生 有勇但無智謀

所以兩者係要互相學習
就正如Gphone ，你睇佢入冊前入冊後，個處事手法都唔同哂，高明左好多

621俾人屌完之後唔同晒
真係有改

Pus h

真文人

睇到喊咗

理性加感性

支爆ing, 呢次係一次最佳機會
再加上李怡老師應該長命百歲,
而家先83歲, 一定見到光復香港時刻來臨

深信青出於藍 勝於藍
好難得咁有學識仲咁睇得起我哋
感謝

各位手足, 全部戰線都要多加努力
加快光復香港時刻既來臨

睇完到呢到

有啲眼濕濕

仆街睇撚到喊出黎

唔係為李怡而喊
係為一眾有名無名既烈士而喊

佢直頭係進步民主派啦
會不留情咁批評老泛民嘅不堪

好人一生平安 祝身體健康！！

倪匡先係

武漢肺炎向多國擴散，手足總動員重投國際文宣戰！

李怡直線抽擊，大嗚大放，簡單直白
陶傑曲線抽水，明嘲暗諷，富娛樂性

（連登仔多數post陶傑啲抽水文多啲）

好撚有智慧嘅老人家

推阿

佢真係好有智慧

少數會到晚年仲可以覺醒嘅人

李怡先生 一定要同我地一齊睇住支共倒台呀

李怡

李怡老師，我真係好鍾意你

夠深入

死返幾十個廢老換佢長命啲得唔得

老師

感謝分享!

lm

推

睇哂。

好多謝佢留喺度陪我地

儘管多數人選擇逆來順受，仍然有人不顧螳臂當車，以懸殊之力去抗拒社會沉淪。

講到好中犧牲精神

銀髮手足

一個佢，一個倪匡，兩位智者可唔可以長命百歲？

非常好睇

保重

練乙錚、李怡、吳靄儀幾位都係舊時代政壇少數本土、撐年輕人嘅真香港人

倪匡泛民嚟？

係架巴士睇到眼濕濕

成段quote哂佢啦

如果呢個訪問有片就正到不得了
想quote 勁多野
由其就到選立會
啲人又開始發癲

李怡老撚到懵咗

//抗爭激烈的時候，各種新手法層出不窮。由肢體衝突，到磚頭、「火魔」、弓箭……很多人一開始看不慣，認為他們是「鬼」，警察假扮，會「捉鬼」，個別的人會呼籲他們「停止勇武」。李怡會不會也會覺得這些手段不好？

李怡說：「很多時候都是覺得，好驚。我好擔心，理大又驚，中大又驚，612 我又驚，71 衝入立法會，我又覺得最好不要去。我承認自己在這些地方是好保守，但你叫我呼籲他們不要去，不行，我做不到。因為他們比我聰明，比我有勇氣，但我心裡很驚。我看直播是看到很多晚睡不了覺。我好擔心失去了這些菁英。那時甚至覺得，你哋唔好咁啦，心是這樣想，但說不出口。我做不到的東西，不能叫別人不要做。我覺得，我們沒資格批評的原因，是因為我們不在前線，我們不知道他們的感受。我認為他們一定要這樣做，是因為覺得這樣才是實現自我。你要在現場，你才知道那些是不是手足；你要在前線，你才知道那些行為應該尊重，和珍貴，但我不在現場，我沒資格說。我相信很多人跟我一樣，我想社會上未有構成一個很強的聲音，叫他們停止勇武。沒有，沒這個聲音。因為大家都知道是必須這樣做。至少『逃犯條例』是擱置，至少喚起了全世界的關注，至少喚起了香港社會的本土意識、身份認同的覺醒，我真的沒資格批評他們。所以所有人，我想都是出於擔心……尤其是幾千個屍體發現……」//

Yes!

百幾

感謝李怡前輩
點解我身邊啲長輩無一個係思想咁清晰

respect
一個佢一個倪匡都睇到好透

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

17年...俾17年時間我哋
一定可以光復到香港
到時一齊煲底赴約

青年睇到李怡嘅文字會喊
係因為佢明白前線嘅諗法
泛民老派係唔明白呢一點 永遠唔會拎到新一代嘅票

長命百歲，身體健康⋯⋯

佢真係有政治智慧同知識
又做到承上啟下
希望佢長命d，一生平安

Old man wisdom

大家快啲like 佢Facebook 啦，佢出文好密，每篇都好值得睇架

屌手殘負皮
推呢個

睇哂

樓主

好文真係要分享

喊到仆街

推 中間好感動

倪匡比任何一個人更反共

李怡要活到見證光復香港嘅一刻

真係好好睇 睇到眼濕濕

too long must read

咁係咪泛民黎？
留意下人地講乜先

我記得佢話佢冇講過
「妓女比共產黨可信」
話咁樣好侮辱妓女

李怡老師真係上一輩中最值得尊敬嗰位
知進退 知位份 知世界變咗
唔會對後起思潮惡言相向

唔算囉...
利申：我自己覺得

其實立場有app大家可以dowb返個旁身